---
status: publish
published: true
title: Druhý rok Otce Fura
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Blíží se konec roku a s ním i rekapitulace toho, co je za námi. Rád bych
  prošel, ve zkratce to co se letošní rok odehrálo a zveřejnil pár statistik z Google
  Analytics a Wordpressu.\r\n\r\nHlavními událostmi tohoto roku, které mají nějakou
  spojitost s blogem, byla jOpenSpace konference, školení NetBeans platform a dvojice
  přednášek na Univerzitě Hradec Králové. Všechny události zarezonovaly blogem ať
  už ve formě záznamů a reportáží, nebo jako vedlejší produkt příprav na tyto akce.
  Doufám, že i příští rok budu mít zase příležitost se nějakých podobných událostí
  zůčastnit a přinést Vám z nich nějaké hodnotné informace.\r\n\r\nKrom plánovaného
  jOpenSpace 2009, se nečekaně vynořil Geecon 2009, který vypadá poměrně slibně a
  je to z Čech velmi blízko. Na jaře příštího roku by se měla odehrát další přednáška
  na UHK - prozatím to vypadá na téma knihovny iBatis. Zdá se tedy, že je na co se
  těšit ...\r\n\r\n"
wordpress_id: 238
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=238
aliases:
    - /?p=238
date: '2008-12-22 19:48:02 +0100'
date_gmt: '2008-12-22 18:48:02 +0100'
categories:
- Nezařazené
tags: []
comments:
- id: 5571
  author: Petr Juza
  author_email: pjuza@seznam.cz
  author_url: http://javicka.blogspot.com/
  date: '2008-12-23 10:17:41 +0100'
  date_gmt: '2008-12-23 09:17:41 +0100'
  content: "Ahoj,\r\ndovolil jsem se inspirovat tvým článkem a napsal jsem velice
    podobné <a href=\"http://javicka.blogspot.com/2008/12/druh-rok-javiky.html\" rel=\"nofollow\">shrnutí</a>.\r\n\r\nPETR"
---
<p>Blíží se konec roku a s ním i rekapitulace toho, co je za námi. Rád bych prošel, ve zkratce to co se letošní rok odehrálo a zveřejnil pár statistik z Google Analytics a Wordpressu.</p>
<p>Hlavními událostmi tohoto roku, které mají nějakou spojitost s blogem, byla jOpenSpace konference, školení NetBeans platform a dvojice přednášek na Univerzitě Hradec Králové. Všechny události zarezonovaly blogem ať už ve formě záznamů a reportáží, nebo jako vedlejší produkt příprav na tyto akce. Doufám, že i příští rok budu mít zase příležitost se nějakých podobných událostí zůčastnit a přinést Vám z nich nějaké hodnotné informace.</p>
<p>Krom plánovaného jOpenSpace 2009, se nečekaně vynořil Geecon 2009, který vypadá poměrně slibně a je to z Čech velmi blízko. Na jaře příštího roku by se měla odehrát další přednáška na UHK - prozatím to vypadá na téma knihovny iBatis. Zdá se tedy, že je na co se těšit ...</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-238"></a></p>
<style>
.statistics, .pageStatistics {<br />
   width: auto;<br />
   text-align: left;<br />
   font-size: 80%;<br />
}<br />
.statistics td {<br />
  text-align: right;<br />
}<br />
.statistics th {<br />
  padding-right: 20px;<br />
}<br />
.pageStatistics th {<br />
  text-align: right;<br />
}<br />
.pageStatistics td {<br />
  padding-right: 20px;<br />
}<br />
.pageStatistics .headerRow th {<br />
   text-align: left;<br />
   color: yellow;<br />
}<br />
</style>
<h2>Rekapitulace</h2>
<p>V letošním roce se mi nepodařilo napsat tolik článků jako loni - možná proto, že ze synka se mi stalo batole a já mu začínám věnovat čím dál víc času. Pravda, těch přesčasů bylo letos taky docela požehnaně :-) . Oproti minulému roku se podařilo vydat víc podcastů, což je věc, která mě baví, ale která je taky výrazně časově náročnější - jak na přípravu, tak na závěrečné zpracování.</p>
<div align="center">
<table class="statistics">
<tr>
<th>Počet příspěvků:</th>
<td>29</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet unikátních návštěvníků:</th>
<td>15,750 (max. 1,985 leden 2008)</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet unikátních návštěv:</th>
<td>30,000 (max. 3,143 leden 2008)</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet zobrazení:</th>
<td>47,357 (max. 4972 srpen 2008)</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet odběratelů RSS:</th>
<td>+/- 280</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet přečtených příspěvků:</th>
<td>45,052 (max. 4972 - srpen 2008)</td>
</tr>
</table>
</div>
<p>Zjistil jsem, že mezi statistikami Wordpressu a Google analytics, jsou drobné rozdíly, které nejsem schopný spolehlivě interpretovat - takže pokud vám některá čísla nebudou úplně souhlasit, je to tím, že jsou brána ze dvou zdrojů. Osobně jsem velmi rád, že narostl na více jak dvojnásobek počet odběratelů RSS - tedy lidí / portálů, které pravidelně monitorují novinky na blogu.</p>
<h4>Nejčtenější příspěvky:</h4>
<div align="center">
<table class="pageStatistics">
<tr class="headerRow">
<th>Příspěvek</th>
<th>Počet přečtení</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/01/10/jak-se-zije-ceskemu-vyvojari-v-dublinu/" target="_blank">Podcast: Jak se žije českému vývojáři v Dublinu?</a></td>
<th>2,186</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/02/13/jeste-porad-se-drzite-jdk-kdyz-je-po-ruce-joda-time/" target="_blank">Ještě pořád se držíte JDK, když je po ruce Joda Time?</a></td>
<th>2,106</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/04/11/permgenspace-problem-no-problem/" target="_blank">PermGenSpace problem? No problem!</a></td>
<th>1,989</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/" target="_blank">Podcast: Záznam z přednášky Automatické testování v praxi</a></td>
<th>1,332</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/03/08/jak-bylo-na-skoleni-netbeans-platform/" target="_blank">Jak bylo na školení NetBeans Platform</a></td>
<th>1,271</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/08/03/jak-bylo-na-j-open-space-conference-2008/" target="_blank">Jak bylo na J-Open Space Conference 2008</a></td>
<th>1,215</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/06/19/templatovaci-enginy-v-jave/" target="_blank">Exkurz do templatovacích enginů v Javě</a></td>
<th>1,002</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/08/10/beans-introspection-zaklady-springu/" target="_blank">Beans introspection - základy Springu</a></td>
<th>984</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/11/07/javascript-closures-prekvapeni-java-programatora/" target="_blank">JavaScript Closures - překvapení Java programátora</a></td>
<th>931</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/09/28/selenium-testovani-gui/" target="_blank">Selenium testování GUI</a></td>
<th>887</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/08/17/elegantni-zpusob-ukladani-verzi-v-java-archivech/" target="_blank">Elegantní způsob ukládání verzi v Java archívech</a></td>
<th>843</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/05/21/vasnivi-uzivatele/" target="_blank">Vášniví uživatelé</a></td>
<th>802</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/01/25/running-ajax-with-jquery-in-stripes-framework/" target="_blank">Running AJAX with jQuery in Stripes Framework</a></td>
<th>721</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/03/07/spring-aop-pozor-na-aspectjexpressionpointcut/" target="_blank">Spring AOP - Pozor na AspectJExpressionPointcut!</a></td>
<th>678</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/06/28/teamcity-cvs-maven-release-on-server/" target="_blank">Teamcity & CVS & Maven: release on server</a></td>
<th>671</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/08/31/jopenspace-2008-audio-1/" target="_blank">jOpenSpace 2008 - Audio #1</a></td>
<th>638</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/09/20/testing-aspect-pointcuts-is-there-an-easy-way/" target="_blank">Testing Aspect Pointcuts - is there an easy way?</a></td>
<th>608</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/01/09/retrotranslator-hladce-z-javy-14-do-15/" target="_blank">Retrotranslator - hladce z Javy 1.5 do 1.4</a></td>
<th>547</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/10/26/pozvanka-na-prednasku-na-uhk-pokrocile-techniky-automatickeho-testovani-v-praxi/" target="_blank">Pozvánka na přednášku na UHK Pokročilé techniky automatického testování v praxi</a></td>
<th>474</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/08/23/mysql-temporary-tables-inside-transaction-and-the-magic-of-implicit-commit/" target="_blank">MySQL temporary tables inside Transaction and the magic of implicit commit</a></td>
<th>466</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/12/13/podcast-zaznam-prednasky-pokrocile-techniky-automatickeho-testovani-v-praxi/" target="_blank">Podcast: Záznam přednášky Pokročilé techniky automatického testování v praxi</a></td>
<th>430</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/03/29/jak-nainstalovat-mysql-server-na-windows-vista/" target="_blank">Jak nainstalovat MySQL server na Windows Vista</a></td>
<th>414</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/02/29/acegi-captcha-zpusob-integrace-a-moznosti-pouziti/" target="_blank">Acegi Captcha způsob integrace a možnosti použití</a></td>
<th>413</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/05/15/desktopok-ikonky-pod-kontrolou/" target="_blank">DesktopOK - ikonky pod kontrolou</a></td>
<th>345</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/10/19/jopenspace-2008-audio-2/" target="_blank">jOpenSpace 2008 - Audio #2</a></td>
<th>310</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/04/02/pozvanka-na-prednasku-na-univerzite-hradec-kralove-automaticke-testovani-v-praxi/" target="_blank">Pozvánka na přednášku na Univerzitě Hradec králové - Automatické testování v praxi</a></td>
<th>239</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/10/09/release-day/" target="_blank">Release Day</a></td>
<th>187</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/04/11/blog-v-pavucine-zajimavustky-o-javascriptu/" target="_blank">Blog v pavučině - zajímavůstky o JavaScriptu</a></td>
<th>144</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2008/12/09/monitoring-declarative-transactions-in-springbod-pro-otce-fura/" target="_blank">Monitoring Declarative Transactions in Spring, bod pro Otce Fura</a></td>
<th>99</th>
</tr>
<tr>
<th>Celkem přečtení</th>
<th>22,932</th>
</tr>
</table>
</div>
<p>Díky Google Analytics jsou k dispozici ještě další zajímavé statistiky, které jsem v minulém roce nemohl nabídnout:</p>
<h4>Zdroje přístupu:</h4>
<div align="center">
<table class="pageStatistics">
<tr class="headerRow">
<th>Zdroj</th>
<th>Počet přístupů</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://java.cz" target="_blank">Portál Java.cz</a></td>
<th>10,757</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://google.cz" target="_blank">Google</a></td>
<th>7,602</th>
</tr>
<tr>
<td>Přímý přístup</td>
<th>5,189</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://seznam.cz" target="_blank">Portál Seznam.cz</a></td>
<th>1,495</th>
</tr>
</table>
</div>
<h4>Lokace návštěvníků:</h4>
<div align="center">
<table class="pageStatistics">
<tr class="headerRow">
<th>Země</th>
<th>Počet návštěvníku</th>
</tr>
<tr>
<td>Česká Republika</td>
<th>23,773</th>
</tr>
<tr>
<td>Slovensko</td>
<th>3,010</th>
</tr>
<tr>
<td>Německo</td>
<th>764</th>
</tr>
<tr>
<td>Spojené státy americké</td>
<th>429</th>
</tr>
<tr>
<td>Finsko</td>
<th>413</th>
</tr>
</table>
</div>
<p>Zajímavé je i rozložení prohlížečů návštěvníků - s přehledem vede Firefox se 63%, Opera 17% a v závěsu Internet explorer s 15%. V operačních systémech jednoznačně vede MS Windows s 80%, Linux 17% a nakonec Mac OS s necelými 2%.</p>
<h3>Závěrem</h3>
<p>Doufám, že pro vás byly některé informace zajímavé, stejně tak jako pro mě a že se, stejně jako já, těšíte co nového nám přinese rok 2009. Na přelomu dalšího roku už budeme třeba vědět, jak si vede v konkurečním boji JavaFX, co konkrétně dostaneme v Javě 7, jak bude v praxi fungovat nová licenční politika Spring Source, zda-li jejich dm Server nějak zahýbe se saturovaným trhem aplikačních serverů a jestli nakonec telefony s Androidem srazí iPhone z jeho trůnu. A pokud byste náhodou nevěděli co s časem - <a href="https://jsr-310.dev.java.net/servlets/ReadMsg?list=dev&msgNo=1389" target="_blank">pomozte dokončit JSR 310 (Joda Time v JDK 1.7)</a> (přečetl jsem si, co by potřebovali a musím přiznat, že na nic z toho nemám ;-) , ale třeba vy ano).</p>
<p>Takže šťastné a veselé, a hurá do dalšího roku ...</p>
